
                      Es una película entretenida, pero se ha quedado en solo eso. Disney ha pretendido calcar su clásico Rey León y le ha salido una copia bastante mediocre y empobrecida; eliminando escenas que funcionaron en la clásica, y añadiendo otras escenas nuevas en el remake que sobraban por completo. Los frecuentes "gorgoteos" de las voces en las canciones, al más puro estilo Beyonce, sin venir a cuento, como si fuera un Operación Triunfo en la selva, han empeorado sus temas más simbólicos  y han conseguido que deseemos que termine cada canción en lugar de disfrutarlas como las disfrutamos de niños; y ni que decir tiene que resultó muy ridículo que cantaran "Es la Noche del Amor" a plena luz del día, la canción entera, con un solazo veraniego... 
Otros remakes como Aladdín, Dumbo, o Maléfica, por ejemplo han tratado de no calcar los clásicos, ni repetir las mismas fórmulas para ofrecernos una visión distinta y renovada de esos cuentos, lo cual no es descabellado pensar que funciopna mejor que ofrecer el mismo producto pero hecho por ordenador.
Siendo objetivo, la película está entretenida y gustará a jóvenes y adultos, y seguro que saca mas de una sonrisa, e incluso lagrimillas nostálgicas, pero poco más. Había muchas espectativas con respecto a esta nueva producción, y quizás por eso tantos fans hemos salido un poco decepcionados y poco entusiasmados con el resultado final.
Es una película para ver en familia, pero no ha logrado sorprendernos tanto como esperábamos y se ha quedado en un remake muy parecido pero no mejor que su predecesor animado.
        
            